{
    "question": "Mengapa nemathelminthes dimasukkan ke dalam kelompok hewan triploblastik pseudoselomata?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Nemathelminthes merupakan hewan\u00a0<span>triploblastik\u00a0</span><span>yang mempunyai selom semu. Oleh karena itu, digolongkan dalam hewan\u00a0</span>triploblastik pseudoselomata<span>.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "proses-yang-terjadi-pada-tekanan-sistol-pada-jantung-adalah-122",
            "question": "Proses yang terjadi pada tekanan sistol pada jantung adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Proses yang terjadi pada tekanan sistol pada jantung adalah bilik kiri jantung berkontraksi atau menguncup sehingga darah keluar dari jantung menuju ke seluruh tubuh. Tekanan sistole jantung yang normal terukur pada tensimeter yaitu 120 mmHg.\n</strong></p><br><h3>Pembahasan\n</h3><p>Proses yang terjadi pada tekanan sistol pada jantung adalah bilik kiri jantung berkontraksi atau menguncup sehingga darah keluar dari jantung menuju ke seluruh tubuh.\n</p><p>Nah, penjelasan yang lebih detail terkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:\n</p><p>Tekanan sistol pada jantung adalah tekanan darah yang terukur saat otot bilik kiri jantung berkontraksi sehingga bilik kiri jantung terlihat menguncup dan memompa darah keluar dari jantung menuju ke seluruh tubuh.\n</p><p>Tekanan sistol normal akan terukur sebesar 120 mmHg.\n</p><p>Darah yang beredar ke seluruh tubuh ini akan kembali menuju ke serambi kanan jantung.\n</p><p>Tekanan darah saat darah kembali ke jantung ini disebut tekanan diastole.\n</p><p>Tekanan diastole akan terjadi saat otot serambi kanan jantung relaksasi dan serambi kanan jantung Nampak mengembang sehingga darah masuk kembali ke serambi kanan jantung.\n</p><p>Tekanan darah diastole secara normal akan terukur sebesar 80 mmHg.\n</p><p>Jika pada saat mengukur tekanan darah dengan alat tensimeter, maka biasanya akan tampak angka systole dan diastole misalnya 120/80 mmHg.\n</p><p>Jika tekanan darah melebihi angka tersebut maka orang tersebut menderita kelainan hipertensi yaitu tekanan darah yang terlalu tinggi.\n</p><p>Jika terjadi hipertensi maka orang tersebut juga memiliki resiko untuk kelainan lain terkait sistem peredaran darah misalnya pecahnya pembuluh darah di otak atau kita biasa kenal dengan istilah stroke.\n</p><p>Sedangkan jika tekanan darah kurang dari \u00a0angka tersebut maka orang tersebut menderita kelainan hipotensi yaitu tekanan darah yang terlalu rendah.\n</p><p>Berikut merupakan uraian materi tentang sistem peredaran darah secara umum.\n</p><p>Sistem peredaran darah pada manusia terdiri atas jantung, pembuluh darah dan darah. \u00a0</p><p>Jantung manusia terdiri atas 3 lapisan yaitu pericardium, myocardium dan endocardium. \u00a0Ruangan jantung pada jantung manusia yaitu:\n</p><ol><li>serambi kanan, berfungsi menerima darah kaya karbon dioksida dari seluruh tubuh.\n</li><li>serambi kiri, berfungsi menerima darah kaya oksigen dari paru-paru.\n</li><li>bilik kanan, berfungsi memompa darah kaya karbon dioksida ke paru-paru.\n</li><li>bilik kiri, berfungsi memompa darah kaya oksigen ke seluruh tubuh.\n</li></ol><p>Katup pada jantung manusia yaitu:\n</p><ol><li>valvula bikuspedalis, terletak diantara serambi kiri dengan bilik kiri.\n</li><li>valvula trikuspedalis, terletak diantara serambi kanan dengan bilik kanan.\n</li><li>valvula semilunaris, terletak di aorta.\n</li></ol><p>Pembuluh darah pada manusia ada 3 jenis yaitu pembuluh darah arteri, pembuluh darah vena dan pembuluh darah kapiler.\n</p><p>Ciri pembuluh darah arteri yaitu:\n</p><ol><li>dinding tebal\n</li><li>elastisitas tinggi \u00a0</li><li>mengalirkan darah kaya akan oksigen, kecuali arteri pulmonalis\n</li><li>arah aliran meninggalkan jantung\n</li><li>terletak agak jauh dari permukaan tubuh\n</li><li>detak jantung terasa\n</li><li>Jika terluka darah akan memancar\n</li></ol><p>Ciri pembuluh darah vena yaitu:\n</p><ol><li>dinding tipis\n</li><li>elastisitas rendah \u00a0</li><li>mengalirkan darah kaya akan karbon dioksida, kecuali vena pulmonalis\n</li><li>arah aliran menuju jantung\n</li><li>terletak dekat dari permukaan tubuh\n</li><li>detak jantung tidak terasa\n</li><li>jika terluka darah akan menetes\n</li></ol><br><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. materi tentang macam sel darah, jantung dan bagian nya, pembekuan darah, transfusi darah, golongan darah : https://brainly.co.id/tugas/13649732\n</p><p>2. materi tentang jantung koroner : https://brainly.co.id/tugas/13797426\n</p><p>3. materi tentang pembekuan darah : https://brainly.co.id/tugas/13649732\n</p><br><h3>Detil \u00a0jawaban\n</h3><p><strong>Kelas:</strong> XI\n</p><p><strong>Mapel:</strong> biologi\n</p><p><strong>Bab: </strong>sistem peredaran darah pada manusia\n</p><p><strong>Kode</strong>: 11.4.5\n</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> sistole, diastol, tekanan darah, bagian jantung\n</p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-jika-tidak-ada-cahaya-matahari-tidak-bisa-melaku-306",
            "question": "Mengapa tumbuhan jika tidak ada cahaya matahari tidak bisa melakukan fotosintesis??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cahaya matahari merupakan bahan untuk membuat makanan pada tumbuhan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pada tumbuhan terdapat kloroplas yang hanya bisa menghasilkan klorofil dengan bantuan sinar matahari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-pita-suara-551",
            "question": "Apa fungsi pita suara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi utama pita suara ialah sebagai pintu klep yang mengatur \u00a0pengawasan arus udara antara paru paru dengan mulut atau hidung .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-pakuan-sering-disebut-sporofit-jelaskan-618",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku -pakuan sering disebut sporofit? \r\n jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tumbuhan paku disebut tumbuhan sporofit karena pada tumbuhan paku, fase \nsporofit lebih dominan dibandingkan dengan fase gametofit.Karena pada \nfase sporofit ini, tumbuhan paku terlihat bertumbuh / karena pada fase tersebut tumbuhan paku sebagai penghasil spora <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna tumbuhan paku-pakuan lebih dominan ke saprofit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-tumbuhan-paku-bagi-kehidupan-manusia-661",
            "question": "Sebutkan manfaat tumbuhan paku bagi kehidupan manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebagai Obat , makanan JUga Bisa .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Sebagai bahan baku pembuatan obat-obatan.<br><span>Beberapa jenis tumbuhan paku dimanfaatkan manusia sebagai bahan baku dalam membuat obat-obatan. Jenis-jenis tumbuhan paku tersebut diantaranya adalah :\u00a0</span><br>- Lycopodium clavatum<br>- Aspidium sp<br>- Dryopteris filix-mas<br><br><span>2. Sebagai sayur-mayur yang\u00a0</span>sehat<br>Beberapa jenis tumbuhan paku seperti Marsilea crenata (semanggi) dan Salvinia natans (pakusampan\u00a0 atau kiambang) dapat dimanfaatkan sebagai sayuran yang memiliki nutrisi yang baik untuk tubuh. Bisa dimakan langsung sebagai lalap atau pun dimasak sebagai sayur lodeh.<br><br>3. Sebagai Pupuk Hijau<br><span>Tumbuhan paku juga dapat kita manfaatkan untuk membuat pupuk hijau. Beberapa jenis tumbuhan paku yang dipakai untuk membuat pupuk ini diantaranya adalah Azolla pinnata yang bersimbiosis dengan anabaena azollae (gangang biru). Pupuk dari tumbuhan paku ini bisa menyuburkan tanaman sebagai\u00a0</span>alternatif<span>\u00a0pengganti pupuk kimia.</span><br><br>4. Sebagai tanaman hias<br>Selain beberapa manfaat di atas, tumbuhan paku bisa juga dimanfaatkan sebagai sebuah tanaman hias. Rumah anda bisa terlihat indah oleh tumbuhan paku jenis ini. Berikut adalah jenis tumbuhan paku yang dimanfaatkan sebagai tanaman hias.<br>Platycerium nidus (paku tanduk\u00a0rusa)Asplenium nidus (paku sarang\u00a0burung)Adiantum\u00a0cuneatum (suplir)\u00a0Selaginella wildenowii (paku rane)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-tumbuhan-biji-terbuka-nama-latin-dan-nama-indonesianya-759",
            "question": "5 contoh tumbuhan biji terbuka nama latin dan nama indonesianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  Pakis haji (Cycas rumphii).\nb.   Damar (Agathis alba).\nc.  : Podocarpus imbricate.\nd.   Pinus merkusii.\ne.  Sequoia gigantea,\nf/.  : Gnetum gnemon (melinjo).\ng.  Welwitschia mirabilis.\nh  Taxus baccata,\ni. Amentotaxus\n j. Ephedra altisima.\nk. Thuya gigantea",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-penyilangan-bunga-linaria-marocana-bunga-merah-aabb-dengan-478",
            "question": "Pada penyilangan bunga Linaria marocana bunga merah (AAbb) dengan bunga putih (aaBB) menghasilkan bunga ungu (AaBb). Apabila F1 disilangkan dengan bunga merah (Aabb), berapakah ratio fenotip F2-nya antara ungu : putih : merah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini tipe soal kriptomeri...<br>sehingga<br>\u00a0AAbb x aaBB<br><br>F1 : AaBb<br><br>P2 \u00a0: \u00a0AaBb x Aabb<br>\u00a0<br>F2 : AABb = ungu<br>\u00a0AaBb = ungu<br>AAbb = merah<br>Aabb = merah<br>AaBb = ungu<br>aaBb = Putih<br>Aabb = merah<br>aabb = putih<br><br>maka rasio ungu : putih : merah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0: 2 \u00a0 \u00a0 : 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-filum-echinodermata-554",
            "question": "Ciri-ciri filum Echinodermata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Memiliki tiga lapisan embrional (triploblastik)<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Simetri tubuh bilateral pada fase larva dan radial pada fase dewasa<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Terdapat pembagian tubuh anterior dan posterior<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Euselomata / selomata<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki segmen tubuh<br></span><span><span>6.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sistem pencernaan sempurna, ada beberapa jenis yang tidak memiliki anus</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-kerangka kalsit terdiri dari banyak tulang kecil<br>-menggunakan sistem vakulsar air<br>-kolagen jaringan dapat berubah<br>-tumbuh pentraradial ketika dewasa<br>-habitat di laut<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangkan-tanpa-biji-3n-dapat-terbentuk-karena-pengaruh-a-seny-416",
            "question": "Semangkan tanpa biji 3n dapat terbentuk karena pengaruh..    a. senyawa kolkisin yang menyebabkan hasil penggandaan tidak memisah\r\nb. senyawa kolkisin yang menyebabkan kromosom tidak melakukan penggandaan\r\nc. sinar X yang mempengaruhi pembentukan mikrospora\r\nd. sinar X yang mempengaruhi pembentukan ovum\r\ne. sinar X yang menghambat pembelahan meiosis\r\nbeserta alasannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a senyawa kolsikin yang menyebabkan hasil penggandaan tidak terpisah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-susunan-gigi-memamah-biak-dengan-susunan-gigi-manus-985",
            "question": "Apa perbedaan susunan gigi memamah biak dengan susunan gigi manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Susunan gigi memamah biak memiliki gigi yang terdiri dari gigi seri dan geraham, sedangkan susunan gigi manusia terdiri atas gigi seri, gigi taring, dan gigi geraham.<br>Jadi, memamah biak tidak memiliki gigi taring, sedangkan manusia memilikinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}